《紐約時報》遭中國驅逐後, 決定轉駐台灣. 台灣政府表示歡迎

遭中國驅逐 紐時等美媒轉駐台灣
2020-05-15 05:30:00

〔記者呂伊萱／台北報導〕中國三月驅逐美國媒體後，《紐約時報》發言人昨向本報證實，受中國驅逐令的影響，部分特派記者正搬遷調動至台北與首爾。《紐時》強調，將繼續公平積極地報導中國，也會維持北京與上海分社的運作，希望中國政府允許記者返回駐地。

據悉，今年有七家國際媒體向我國政府申請來台駐點，其中包括三月遭中國驅逐的《紐時》。

《紐時》發言人昨透過電郵回應記者時證實說，「因應驅逐令，部分特派記者將搬遷到台北與首爾駐點，程序還在進行中。《紐時》新聞編輯室對中國的關心絲毫未減，將繼續公平且積極地報導中國。」據了解，《華爾街日報》和《華盛頓郵報》也與我國政府取得聯繫，尚待後續作業。

美國國務院二月宣布中國《新華社》等五家官媒視同政府實體，與中國駐美外交單位受相同限制。作為報復，中國三月驅逐《紐時》、《華爾街日報》和《華盛頓郵報》記者。外交部長吳釗燮當時就在推特公開邀請此三家媒體來台駐點。

台灣政府表示歡迎

外交部 Ministry of Foreign Affairs, ROC (Taiwan)
@MOFA_Taiwan

It’s great having @nytimes reporters in #Taiwan. Our vibrant international media landscape is much the richer for their presence. Welcome & enjoy the country’s freedom in producing all the news that’s fit to print! JW

3:22 PM · May 15, 2020·Twitter for Android

識玩

推

紐約時報：咁我而家算係離開左支那未

薛丁格的支那

撚狗咁撚

自取其辱

支那口交部出嚟講兩句啦